# Keys Vending Controller
#### rev.0.0.1 (2019.11.14 - 2020.03.28)
---

## Features
Устройство имеет свой адрес и набор команд для управления.  
На каждую команду устройство сразу же отвечает подтверждением о получении или 
выполнении команды.

Устройство ведёт статистику по всем ошибкам, подсчитывает выданные ключи, 
подсчитывает заклинивания.


## Краткое описание методики взаимодействия сервера с Vending Controller
1. Сервер посылает команду `GIVE_KEYS`, передаёт количество ключей и id сессии,
чтобы можно было идентифицировать кому выдались ключи записанные на
устройстве в случае сбоя.  
Ждёт подтверждение о получении, если нет, пробует ещё раз послать.  
Если в подтверждении передан код ошибки выполнения 0b01,
значит на устройстве заблокирована очистка данных о последнем выполнении
процедуры выдачи ключей (установлен флаг F_CLEAR).
Разблокировка очистки выполняется командой `CLEAR`.  
Перед началом выполнения процедуры выдачи ключей, командой `GIVE_KEYS`,
будет очищены все данные о предыдущем выполнении и установится флаг F_CLEAR.
2. По прошествии времени необходимого на выдачу одного ключа 
(ну или n ключей, или когда захочет), сервер посылает `GET_STATUS`.  
Анализирует ответ, либо повторно посылает `GET_STATUS` через какое-то время,
либо думает что делать, если ошибки есть какие-то.
3. В случае успешного чтения ключей сервер посылает `CLEAR`, чтобы
при следующей отправке `GIVE_KEYS` началась новая процедура выдачи ключей.  
Ожидает подтверждение, повторяет отправку если не дошло.


## Options
`TIMEOUT_FRAME_MERGE_INTO_DATA_UNIT` = 50мс (точность: -1мс..+5мс)  
`MIN_DELAY_SILENCE` = 100мс (точность: -1мс..+5мс)  


## Коды состояний Vending Controller

Это не фактически измеренное состояние датчиков Холла в момент
получения команды, а состояние программного автомата.

* Если состояние установлено в виде: код позиции POSITION_N,
  значит в этой позиции выполняется или выполнялась, до момента нештатной
  остановки, некая процедура.

* Если состояние установлено в виде: код ошибки ERROR_N,
  значит выполнение некой процедуры завершилось с ошибкой,
  код ошибки говорит о том, какая процедура выполнялась,
  и что за ошибка произошла, и в какой позиции.

* Если состояние FINAL_OK,
  значит процедура выдачи ключа успешно завершена,
  и барабан находится в POSITION_5.  

---
| STATE CODE |  NAME      | Соответствие коду позиции | Описание состояния
|------------|------------|---------------------------|-------
| 00000 | FINAL_OK   | POSITION_5 | Ключ успешно выдан.
| 00001 | POSITION_1 |            | Над отверстием, начинали вращение для сбора ключа.
| 00010 | POSITION_2 |            | Необходимо вращение до считывателя, с отверстия уже съехали.
| 00011 | POSITION_3 |            | Над считывателем.
| 00100 | POSITION_4 |            | Между считывателем и отверстием (возможно ключ ещё не выпал).
| 00101 | POSITION_5 |            | Над отверстием, выдали ключ.
| 00101 | POSITION_X |            | Неизвестная позиция.
| 00110 | ERROR_1    | POSITION_X | Критическая ошибка. Во время измерения, перед выполнением одной из процедур, оба датчика Холла оказались в сработанном состоянии.
| 00111 | ERROR_2    | POSITION_X | Критическая ошибка. Во время прямого вращения из позиции «отверстие» сработал датчик Холла 1 (над считывателем) до восстановления датчика Холла 2.
| 01000 | ERROR_3    | POSITION_X | Застревание при вращении в неизвестной позиции для определения позиции, было произведено 3 попытки обратного хода.
| 01001 | ERROR_4    | POSITION_1 | Застревание над отверстием, было произведено 3 попытки обратного хода.
| 01010 | ERROR_5    | POSITION_5 | Критическая ошибка. Сработал датчик Холла 2 (над отверстием) при прямом вращении для сбора ключей.
| 01011 | ERROR_6    | POSITION_2 | Застревание во время прямого вращения для сбора ключей, было сделано 3 попытки обратного хода.
| 01100 | ERROR_7    | POSITION_3 | Presence от считывателя не получен, ключа нет или неисправный. При этом был выполнен юз над считывателем, во время которого несколько раз посылали сигнал reset. При этом в начале выполнения процедуры выдачи ключа находились в позиции отверстия, а значит сделали оборот по всему барабану.
| 01101 | ERROR_8    | POSITION_3 | Ключ выдаёт сигнал presence, но ошибка при отправке тайм-слотов, сделано 5 попыток.
| 01110 | ERROR_9    | POSITION_3 | Ошибка данных ключа, CRC, Serial Number, не верный Family Code.
| 01111 | ERROR_10   | POSITION_4 | Застревание во время прямого вращения для выдачи ключа, было сделано 3 попытки обратного хода.

**Ошибки процедуры проверки присутствия ключа в POSITION_4**

---
| STATE CODE |  NAME      | Соответствие коду позиции | Описание состояния
|------------|------------|---------------------------|-------
| 10000 | ERROR_11   | POSITION_4 | Застревание во время обратного вращения для движения к считывателю, было сделано 3 попытки прямого хода.
| 10001 | ERROR_12   | POSITION_3 | Прочитанный сейчас ключ не совпадает с раннее прочитанным. Такое может быть если ключ насильно подменили или он сломался.
| 10010 | ERROR_13   | POSITION_3 | Ключ выдаёт сигнал presence, но ошибка при отправке тайм-слота, сделано 5 попыток.
| 10011 | ERROR_14   | POSITION_3 | Presence от считывателя не получен, ключа нет или неисправный. При этом был выполнен юз над считывателем во время которого несколько раз посылали сигнал reset. Скорей всего ключ успели выдать до момента перезагрузки, а может быть он выпал сам спустя неизвестное время пока отсутствовало питание.


## Системное
### При старте устройства
Считывает из EEPROM в RAM данные о последней выполняемой сессии выдачи ключей,
состояние при котором последняя выполняемая процедура завершилась.  
Проверяет CRC и корректность данных.  
Ставит флаг F_REBOOT.  

* Ошибка данных.  
  Ставит флаг, что данные ошибочны, F_ERROR_DATA.  
  Ставит флаг F_CLEAR, мы ведь не знаем стоял он или нет раньше,  
  т.к. ошибка данных, а об ошибке данных важно сообщить серверу.  
  Execute (1).

* Данные корректны (нет ошибки CRC и прочих ошибок) но стоит флаг F_ERROR_DATA.
  Execute (1).

* Данные корректны.
    * Если состояние POSITION_4 - значит не завершилась процедура выдачи ключа.  
      Execute (2).
    * Иначе.  
      Execute (1).

(1) Устройство отправляет свой адрес, и готово принимать команды.

#### Процедура проверки присутствия ключа в POSITION_4

POSITION_4 - позиция между считывателем и отверстием, ставится когда
происходит движение для выдачи ключа.
Если стоит после перезагрузки значит движение неожиданно прекратилось,
и мы не знаем ключ выпал или ещё остался в барабане.  
Процедура запускается после восстановления питания если мы находимся в
состоянии POSITION_4, для того, чтобы определить, есть или нет ключ в барабане.  

(2)
Измеряем состояния датчиков Холла 1 и 2.

|Холл 2 | Холл 1 | Описание позиции   |
|-------|--------|--------------------|-----
|   0   |   0    | Неизвестно         | Execute (1). Execute (3).
|   0   |   1    | Над считывателем   | Ставим флаг F_CHECK_POSITION_4. Execute (1). Execute (Процедура чтения ключа).
|   1   |   0    | Над отверстием     | Execute (4). Execute (1).
|   1   |   1    | Критическая ошибка | Ставим состояние ERROR_1. Execute (1).

(3)
Ставим специальный флаг выполнения процедуры F_CHECK_POSITION_4.  
Инициируем ожидание сработки датчиков Холла.  
Инициируем обратное вращение на скорости 1640мкс длительностью 800мс.  
retry_counter = 0

* Сработал датчик Холла 1.  
  Стопорим вращение. Мы над считывателем.  
  Execute (Процедура чтения ключа).  

* Сработал датчик Холла 2.  
  Стопорим вращение. Мы над отверстием.  
  Мало ли, и такое может быть, например по инерции прокрутились сюда.  
  Execute (4)  

* Не сработали датчики за время вращения.
    * Если (retry_counter >= 3)  
      Сбрасываем флаг F_CHECK_POSITION_4.  
      Ставим состояние ERROR_11.
    * Иначе.  
      Выдерживаем небольшую паузу чтобы не сразу дёргать.  
      Прямое вращение на скорости 1360мкс длительностью 60мс.  
      retry_counter++  
      Запускаем обратное вращение с начальными параметрами.  
      Продолжаем ожидание сработки датчиков Холла.  

#### Завершение процедуры проверки в POSITION_4

(4) Процедура чтения ключа завершилась: Presence не получен.  
Сбрасываем флаг F_CHECK_POSITION_4.  
Значит ключ выдали, а может он выпал сам спустя какое-то время.  
Ставим состояние ERROR_14.

(5) Процедура чтения ключа завершилась: ERROR_8.  
Сбрасываем флаг F_CHECK_POSITION_4.  
Ставим состояние ERROR_13.

(6) Процедура чтения ключа завершилась: ERROR_9.  
Сохраняем запись предыдущего ключа и тот который сейчас прочитали.  
Сбрасываем флаг F_CHECK_POSITION_4.  
Ставим состояние ERROR_12.

(7) Процедура чтения ключа завершилась: Успешно прочитан ключ.  
Смотрим последнюю запись возможно выданного ключа.

* Ключ совпадает с последней записью.
  Удаляем ключ из последней записи (значит мы его не выдали).  
  Сбрасываем флаг F_CHECK_POSITION_4.  
  Ставим состояние POSITION_3.  
* Ключ не совпадает с последней записью.  
  Execute (6).


### При обнаружении пропадания питания

Останавливаем выполняемую процедуру.  
Проверка данных в RAM.  
Синхронизация данных в EEPROM с данными в RAM.  

* Если питание восстановилось дольше чем на 500мс.  
  Возобновляем выполняемую ранее процедуру (если выполнялась).

### Если не удаётся прочитать или записать в EEPROM

Ставятся флаги F_ERROR_EEPROM и F_CLEAR.  
Если не удаётся прочитать при старте из EEPROM, то с флагом F_ERROR_EEPROM ставится флаг F_ERROR_DATA.  
Если не удалось прочитать адрес устройства из EEPROM или ошибка CRC адреса,
то активируется адрес по умолчанию FFFFFF.

### Во время работы устройства
Watchdog timer срабатывает в случае зависания основного цикла дольше чем на 15мс.  


## Светодиодная индикация

--

## Алгоритм обработки принимаемого потока кадров
Если входной буфер переполнится
 - приём байт прекратится до момента пока снова не освободится место в буфере.


**Блок данных (Data unit)** - Последовательность принятых кадров, при условиях:

  * До приёма первого кадра на линии была тишина не менее
    `TIMEOUT_FRAME_MERGE_INTO_DATA_UNIT`=50мс,  
    либо первый кадр принят после переключения порта на приём.  
  * Каждый следующий кадр в блоке был принят не позднее
    `TIMEOUT_FRAME_MERGE_INTO_DATA_UNIT` от предыдущего кадра.

Таким образом, если следующий принимаемый кадр пришёл позже 
`TIMEOUT_FRAME_MERGE_INTO_DATA_UNIT` - он считается началом следующего блока.

**Заголовок пакета:** адрес, команда, длина пакета.

_**Заголовок пакета распознан, когда:**_

  * Указан верный адрес.
  * Содержит известную нам команду.
  * Длина Data unit не меньше минимальной длины пакета.

**Пакет** - заголовок, тело пакета (может отсутствовать), CRC-16 (Modbus).

  * Пакет не может состоять из нескольких Data units.
  * В одном Data unit может содержаться несколько пакетов.

_**Минимальная длина пакета:**_ 7 байт ( `3x[ADDRESS][CMD][LENGTH]2x[CRC-16]` ).

_**Пакет в Data unit распознан, когда:**_

  * Содержит верный CRC (расчитывается по указанной длине).
  * Байт длины в заголовке (не обязательно распознанном) содержит корректное
    значение длины - не меньше минимальной длины пакета
    и не больше длины принятого Data unit.  
    Этот пункт следует из предыдущего.
  * Начало пакета совпадает с началом Data unit, либо в Data unit, 
сразу перед началом данного пакета, расположен распознанный пакет.


### Обработка принятых Data units
* Если в начале Data unit (или после очередного распознанного пакета)
  распознан заголовок.  
  Будет послан ответный пакет подтверждения с кодом ошибки или успешного
  выполнения команды.
    * Если при этом распознан пакет.  
      Выполнится команда, если структура пакета верная.  
      Если команда по каким-то причинам не может быть выполнена, или не выполнилась
      полностью - в ответном пакете указываются соответствующие ошибки.  
      После выполнения команды и инициирования отправки подтверждения
      анализируется Data unit дальше, если есть ещё байты.
    * Если при этом **не** распознан пакет.  
      Удаляется весь Data unit из буфера.
* Если в начале Data unit (или после очередного распознанного пакета) **не**
  распознан заголовок.
    * Если при этом распознан пакет.  
      Удаляем пакет из буфера и анализируем Data unit дальше, если есть ещё байты.
    * Если при этом **не** распознан пакет.  
      Удаляется весь Data unit или оставшаяся часть из буфера.

## Отправка Data units

`MIN_DELAY_SILENCE`=100мс - минимальная обеспечиваемая задержка между последним
приёмом кадра в порт и отправкой Data unit.  
Не допустимо устанавливать значение, меньше `TIMEOUT_FRAME_MERGE_INTO_DATA_UNIT`.


## Commands
### Общий формат пакетов команд
**`3x[addr][CMD][len] {data} 2x[CRC16]`**  
`3x[addr]` - Адрес устройства, которому посылаем команду.  
`[CMD]` - Код команды.  
`[len]` - Полная длина пакета.  
`{data}` - Сегмент data (тело пакета), могут присутствовать разнообразные данные,
относящиеся к конкретной команде.  
`2x[CRC16]` - Два байта CRC16 (Modbus).

### Общий формат пакетов ответов
**`3x[addr][CMD][len] [F] {data} 2x[CRC16]`**  
`3x[addr]` - Адрес в ответном пакете такой же, соответствует адресу устройства.   
`[CMD]` - Ответ на команду содержит такой же код команды, как в запросе.  
`[F]` - Байт флагов и ошибок.  

        Часть этого байта содержит код ошибки, коды общие для всех команд,
        чем больше код ошибки, тем критичней ошибка.
        Оставшаяся часть байта индивидуальна для каждой команды.

        (00000011) - Маска кода ошибки.
             0b00 - Пакет корректный, команда полностью успешно выполнилась.
             0b01 - Пакет корректный, но команда не выполнилась или частично выполнилась,
                    или возникли какие-то ошибки при выполнении.
             0b10 - Пакет с распознанным заголовком и верным CRC, но ошибка в структуре сегмента данных пакета.  
                    У каждой команды структура сегмента данных индивидуальна.
                    Соответственно, команда игнорируется.
             0b11 - Пакет с распознанным заголовком, но неверным CRC.
                    Соответственно, дальнейший анализ пакета не производился,
                    команда не выполнялась.

        (11111100) - маска для прочих данных индивидуальных для каждой команды.

`{data}` - Могут присутствовать прочие данные, структура данных индивидуальна для каждой команды.  
`2x[CRC16]` - Два байта CRC16 (Modbus).  

* Байты `[F]` и `{data}` образуют _тело пакета_ ответа.


### Набор команд

#### Команда `GIVE_KEYS` (0x0A)
Запускает процедуру выдачи n ключей.  
Запуск процедуры выдачи ключей игнорируется, если установлен флаг F_CLEAR.  
Перед новым выполнением процедуры выдачи ключей ставится флаг F_CLEAR и
происходит очистка всей информации, всех ошибок,
относящихся к предыдущему выполнению.

##### Формат тела пакета команды
**`[n] [session_id]`**  
`[n]` - Количество ключей 1-15 которое нужно выдать.

`[session_id]` - Id сессии, для идентификации запускаемой процедуры выдачи ключей,
чтобы можно было сопоставить её с клиентом, который купил ключи.  
Id сессии не может равняться нулю, т.к. это значение будет у неё
в случае порчи данных состояния в памяти устройства.
Это сделано для перестраховки от потенциальных
ошибок в управляющей программе на сервере, а так мы в логах увидим, session_id = 0,
а такого не может быть, значит что то не так.

##### Формат тела пакета ответа
**`[F]`**  
`[F] = [F_PROCESS | STATE | F]`

        (00000011) - mask F
             0b00 - Пакет корректный, команда полностью успешно выполнилась.
                    Очистились все данные о предыдущей выполняемой процедуре выдачи ключей.
                    Установился флаг F_CLEAR.
                    Запустилась процедура выдачи ключей.
             0b01 - Пакет корректный, но команда не выполнилась.  
                    Означает, что с момента запуска последней процедуры выдачи
                    ключей не была послана команда CLEAR, соответственно,
                    запуск новой процедуры невозможен.
                    Либо была перезагрузка и были считаны ошибочные данные из
                    EEPROM, вследствие чего установился флаг F_CLEAR.
             0b10 - Ошибка в структуре сегмента данных пакета команды.
                    Ставится когда неверно указано количество ключей n,
                    должно быть значение от 1 до 15.
                    Или когда у пакета неверная длина.
                    Или когда session_id = 0.
                    Соответственно, команда игнорируется.

        (01111100) - mask STATE
                     Код состояния Vending Controller в момент получения команды.

        (10000000) - mask F_PROCESS
                     Установлен, если сейчас выполняется процедура выдачи ключей
                     или процедура проверки присутствия ключа в POSITION_4.
                     
_Примеры команд:_  
`FF FF FF 0A 09 01 05 06 5D`  - выдаст 1 ключ, session_id = 5.  
`FF FF FF 0A 09 03 07 86 FC`  - выдаст 3 ключа, session_id = 7.  


#### Команда `GET_STATUS` (0x0B)
Возвращает текущее состояние Vending Controller, полную информацию
о последнем выполнении команды `GIVE_KEYS`.

##### Формат тела пакета команды
Нет тела пакета.

##### Формат тела пакета ответа
**`[F] [SESSION_ID] [F2] [N] [i] ix8x[byte_n]`**  
`[F] = [F_CLEAR | STATE | F]`

        (00000011) - mask F
             0b00 - Пакет корректный, команда полностью успешно выполнилась.  
             0b01 - Пакет корректный, но команда не выполнилась.  
                    Этот код никогда не возвращается.
             0b10 - Ошибка в структуре сегмента данных пакета команды.
                    Ставится когда у пакета неверная длина.
                    Соответственно команда игнорируется.

        (01111100) - mask STATE
                     Текущий код состояния Vending Controller.

        (10000000) - mask F_CLEAR
                     Флаг сбрасывается когда принимается команда CLEAR.
                     Устанавливается когда инициируется выполнение процедуры
                     выдачи ключей, одновременно с установкой очищаются все
                     данные о предыдущей процедуре выдачи ключей.
                     Также устанавливается после перезагрузки, если
                     считанные из EEPROM данные содержат ошибку.

`[SESSION_ID]`  - Id сессии переданное командой GIVE_KEYS.

`[F2] = [START_POSITION_CODE | F_CHECK_POSITION_4 | F_GIVE_KEYS | F_REBOOT | F_ERROR_DATA]`

        (00000001) - mask F_ERROR_DATA
                     Флаг установлен, значит загруженные из EEPROM данные состояния
                     содержали ошибку либо испортились данные состояния в RAM
                     под действием помех (в таком случае, если выполнялась какая-то
                     процедура, она была прекращена).

        (00000010) - mask F_REBOOT
                     Флаг установлен, значит с момента начала выполнения процедуры
                     выдачи ключей произошла перезагрузка.
                     Сбрасывается когда инициируется новая процедура выдачи ключей.
                     Если установлен F_REBOOT - сервер по идее должен заново инициировать
                     процедуру выдачи оставшихся ключей если не прошло много времени,
                     послав CLEAR и инициировав новую выдачу.

        (00000100) - mask F_GIVE_KEYS
                     Выполняется процедура выдачи ключей.

        (00001000) - mask F_CHECK_POSITION_4
                     Выполняется процедура проверки присутствия ключа в POSITION_4.
                     Пока выполняется, состояние MASK_STATE не будет меняться.

                     POSITION_4 - Позиция между считывателем и отверстием ставится,
                     когда происходит движение для выдачи ключа. Если стоит после
                     перезагрузки, значит, движение неожиданно прекратилось,
                     и мы не знаем ключ выпал или ещё остался в барабане.
                     Чтобы это узнать, выполняется процедура проверки присутствия ключа в POSITION_4.

                     Пока выполняется эта процедура команда CLEAR будет игнорироваться,
                     и мы не сможем инициировать новую выдачу ключей.

        (00010000) - mask F_ERROR_EEPROM
                     Ошибка, не удаётся прочитать или записать в EEPROM.

        (01100000) - mask START_POSITION_CODE
                     Фактическая измеренная позиция, с которой стартовало
                     последнее выполнение процедуры выдачи ключа.


`[N] = [N_FULL | N]`

        (00001111) - mask N
                     Количество выданных ключей (включая возможно
                     выданный ключ, в случае критической остановки в POSITION_4).
                     То есть, это скорее количество прочитанных ключей.

        (11110000) - mask N_FULL
                     Количество ключей для выдачи, переданное командой GIVE_KEYS.

`[i]`  - Количество передаваемых далее кодов ключей, от 1 до 16.  
Если прочитанных ключей нет, о чём можно узнать по mask N,
то этот байт и байты кодов ключей не передаются.  
Максимальное 16 ключей, а не 15 потому что может произойти событие:  
 Выдаём 15 ключей, и на 15 отключили питание в момент выдачи,
 и так получилось, что когда питание включили и барабан прокрутился назад
 чтобы узнать выпал или нет ключ, и там почему-то оказался другой ключ нежели был
 раньше, либо не другой а просто с ошибкой CRC вдруг прочитался.
 В таком случае будет передано оба ключа,  их будет 16 всего.

`ix8x[byte_i_n]`  - Байты прочитанных кодов ключей.


_Пример команды:_  
`FF FF FF 0B 07 76 C2`


#### Команда `CLEAR` (0x0C)
Сбрасывает блокировку выполнения процедуры выдачи ключей, флаг F_CLEAR.  
После получения этой команды всё ещё можно прочитать статус последнего
выполнения команды `GIVE_KEYS`, но теперь, если будет получена
команда `GIVE_KEYS`, статус очистится и запустится новая процедура выдачи ключей.  
Если получена в момент выполнения процедуры выдачи ключа, то процедура выдачи
прекращается сразу же.  
Если получена в момент выполнения процедуры проверки присутствия ключа в POSITION_4,
то процедура продолжается, а команда `CLEAR` игнорируется.  
В случае чтения ошибочных данных состояния из EEPROM или если обнаружено что
данные состояния в RAM повредились тоже устанавливается флаг F_CLEAR,
не сбросив его командой `CLEAR` мы не сможем выполнить `GIVE_KEYS`.

Команда необходима, потому что устройство не знает
получил ли сервер ответ на команду `GET_STATUS`.  
Вдруг на сервере что-то зависнет и он пошлёт `GIVE_KEYS`,
хотя данные выданных ключей не получены сервером, и он по какой-то причине
забыл что их нужно получить.
А так, после получения `CLEAR` мы точно будем уверены, что данные можно 
очистить при следующем получении команды `GIVE_KEYS`.

##### Формат тела пакета команды
Нет тела пакета.

##### Формат тела пакета ответа
**`[F]`**  
`[F] = [F_ERROR_DATA | F_PROCESS | F]`

        (00000011) - mask F
             0b00 - Команда успешно выполнилась,
                    флаг F_CLEAR сбросился и теперь будет принята команда GIVE_KEYS.
             0b01 - Пакет корректный, но команда не выполнилась.
                    Означает что команда получена в момент
                    выполнения процедуры проверки присутствия ключа в POSITION_4,
                    она не может быть выполнена пока процедура не завершится.
                    Так сделано, потому, что процедура проверки присутствия ключа
                    запускается после сбоя в питании, и мы должны узнать об этом сбое,
                    а так получим CLEAR потом GIVE_KEYS и информация о сбое сотрётся.
             0b10 - Ошибка в структуре сегмента данных пакета команды.
                    Ставится когда у пакета неверная длина.
                    Соответственно команда игнорируется.

        (00000100) - mask F_PROCESS
                     Команда получена в момент выполнения процедуры выдачи ключей,
                     процедура выдачи ключей прекращена, флаг F_CLEAR сброшен.

        (00001000) - mask F_ERROR_DATA
                     Флаг F_CLEAR стоял по причине обнаружения ошибки в
                     данных состояния процедуры выдачи ключей.

_Пример команды:_  
`FF FF FF 0C 07 74 F2`  


#### Команда `GET_VOLTAGE` (0x0E)
Получить значение напряжения питания.

##### Формат тела пакета команды
Нет тела пакета.

##### Формат тела пакета ответа
**`[F] [VOLTAGE]`**  
`[F]`

        (00000011) - mask F
             0b00 - Команда успешно выполнилась.
             0b01 - Пакет корректный, но команда не выполнилась.
                    Этот код никогда не возвращается.
             0b10 - Ошибка в структуре сегмента данных пакета команды.
                    Ставится когда у пакета неверная длина.
                    Соответственно команда игнорируется.

`[VOLTAGE]`  - Входное напряжение питания, в единицах 1/10 Вольт.


_Пример команды:_  
`FF FF FF 0E 07 75 92`  


#### Команда `GET_STATISTIC` (0x0D)
Получить статистику за всё время работы устройства.

##### Формат тела пакета команды
Нет тела пакета.

##### Формат тела пакета ответа
**`[F] []`**  


_Пример команды:_  
`FF FF FF 0D 07 75 62`  


#### Команда `SET_ADDRES` (0x5A)
Назначить новый адрес для Vending Controller.


##### Формат тела пакета команды
**`3x[addr]`**

##### Формат тела пакета ответа
**`[F] 3x[addr]`**  
`[F]`

        (00000011) - mask F
             0b00 - команда успешно выполнилась,
                    теперь Flood Controller будет откликаться на новый адрес.
             0b01 - пакет корректный, но команда не выполнилась.
                    Ставится когда не получилось записать адрес в EEPROM.
                    В таком случае будет возвращён фактически записанный в EEPROM адрес.
                    Но в RAM сохранится переданный адрес и до момента перезагрузки Flood Controller будет на него откликаться.
             0b10 - ошибка в структуре сегмента данных пакета команды.
                    Ставится когда у пакета неверная длина.
                    Соответственно выполнение команды не инициировалось.

`3x[addr]` - адрес фактически записанный в EEPROM.

        Возвращается если не совпадает с переданным.  
        При этом устройство будет отвечать на правильный адрес заданный командой, до тех пор пока не перезагрузится.

_Примеры команд:_  
`FF FF FF 5A 0A 00 04 F7 0C 9C` 


#### Команда `REBOOT` (0x00)
Перезагружает устройство.  
Действие команды идентично пропаданию питания, то есть всё что
выполнялось прекращается и сохраняется текущее состояние в EEPROM.

##### Формат тела пакета команды
Нет тела пакета.

##### Формат тела пакета ответа
**`[F]`**
`[F] = [F_CHECK_POSITION_4 | F_PROCESS | F]`

        (00000011) - mask F
             0b01 - Пакет корректный, но команда не выполнилась.
                    Этот код ошибки никогда не возвращается.
             0b10 - Ошибка в структуре сегмента данных пакета команды.
                    Ставится когда у пакета неверная длина.
                    Соответственно команда игнорируется.

        (00000100) - mask F_PROCESS
                     Команда получена в момент выполнения процедуры выдачи ключей,
                     процедура выдачи ключей прекращена, текущее состояние сохранено в EEPROM.

        (00001000) - mask F_CHECK_POSITION_4
                     Команда получена в момент выполнения процедуры проверки присутствия ключа в POSITION_4.
                     Выполнение процедуры прекращено, текущее состояние сохранено в EEPROM.

_Пример команды:_  
`FF FF FF 00 07 71 F2`


## Тесты

#### Проверка правильности работы алгоритма распознавания заголовков



#### Тесты для команды `GIVE_KEYS`

